{
    "question": "Manakah di bawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ??     A. 2\u00d7 - 4 = 8\r\nB. - 4 + 3s = 24\r\nC. - 8 - d2 = 32\r\nD. 5(u - 2 ) = u - 2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawabannya adalah\u00a0A. 2x - 4 = 8",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "A, B, C, D merupakan persamaan linier satu variabel, karena sma sma memiliki 1 variabel, dihubungkan dengan tanda sama dengan, pangkat tertinggi variabel yaitu 1<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-siku-siku-sama-kaki-adalah-8cm-jika-panjang-k-126",
            "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-masing2-diagonal-belah-ketupat-amp-layang-layang-g-985",
            "question": "Cara mencari masing2 diagonal belah ketupat &amp; layang-layang gimana yah ? Kasi tau dong :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal : perpotongan antara diagonal AC dan diagonal BD adalah titik O<br></span><span>BO^2 = AB^2 - AO^2<br></span>(ini untuk belahketupat)<br><span>Luas Layang2 = 1/2 diagonal x diagonal (lainnya)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-panjang-dengan-panjang-sisi-4x-cm-a-tentukan-kelilingnya-973",
            "question": "Persegi panjang dengan panjang sisi 4x cm    a. Tentukan kelilingnya dinyatakan dengan x\r\nb. Jika kelilingnya kurang dari 64 cm . Susunlah dalam BC kemudian selesaikan\r\nc. Tentukan pengganti x jika variabel pada bilangan 1,2,3,4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu persegi panjang atau persegi?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34a-4-11ini-ngerjainnya-caranya-gimana-750",
            "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-292",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut :    a.\u00a01/2x + 5\u00a0&gt; 15\r\nb. 2 - (4 + x)\u00a0\u2265 - 22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2x + 5 &gt; 15<br>x + 10 &gt;30<br>x &gt; 20<br><br>b. 2-(4+x) <span>\u2265 -22<br>2 - 4 - x \u2265 -22<br>-2 - x \u2265 - 22<br>-x \u2265 -22<br>x \u2264 22</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-besar-sebuah-segitigan-4x-7-5x-2-x-9-tent-735",
            "question": "Apabila besar sebuah segitigan ( 4x + 7 ),( 5x + 2 ),( x-9 )    tentukan :\r\n1. Nilai X\r\n2. Jenis segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. jika yang dimaksud sudut segitiga, maka :<br>(4x + 7 )\u00b0 + ( 5x + 2 )\u00b0 + ( x - 9 )\u00b0 = 180\u00b0<br>10x = 180\u00b0<br>x = 18\u00b0<br><br>b. sudut masing\"<br>@ 4x + 7<br>\u00a0\u00a0\u00a0 4 ( 18 ) + 7 =79\u00b0<br>@ 5x + 2<br>\u00a0\u00a0\u00a0 5 ( 18 ) + 2 = 92\u00b0<br>@ x - 9<br>\u00a0\u00a0\u00a0 18 - 9 = 9\u00b0<br>maka dari sudut yang tertera diatas maka segitiga tersebut adalah segitiga tumpul<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-bilangan-brkt-6-2-3-381",
            "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt:\r\n \u221a6\u00a0 \u00a0 \r\n2 \u221a3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u221a6\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3<br>=</span><br><u>\u221a6</u><span><u>\u221a3\u00a0 \u00a0 <br></u>2 \u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>\u221a18</u><span><u>\u00a0 \u00a0 <br></u>2 x 3<br>=<br></span><u>3\u221a2</u><br>6<br>=(1/2)\u221a2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>\u221a6</u> \u00a0\u00a0 \u00d7 \u221a3<br>2 \u221a3\u00a0 \u00d7 \u221a3<br><br><u>\u221a18</u><br>\u00a0 6<br><br><u>\u221a9 \u221a2</u><br>\u00a0\u00a0 6<br><br>maka:<br><u>3 \u221a2</u><br>\u00a0 6<br><br><u>1 </u>\u221a2<br>2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-masalah-nyata-berikut-kedalam-bentuk-pertidaksamaan-lin-308",
            "question": "1.ubahlah masalah nyata berikut Kedalam bentuk pertidaksamaan linear satu variabel    a.sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang Dari enampuluh orang penumpang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x &gt; 60 penumpang. Di bawah tanda \"&gt;\" itu dikasih garis, jadi dibacanya \"lebih dari sama dengan\". Sorry di laptopku nggak ada tanda itu.<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. x\u00a0=\u00a0bus\u00a0=\u00a0x\u00a0\u2265 60<br><br>semoga jawaban ini membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}